<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://www.piquecul.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.piquecul.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-02-17T21:15:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/feed.xml</id><title type="html">Le Pique Cul</title><subtitle>bulletin sarcastique des cimes qui fait couiner les puissances du monde d'avant</subtitle><entry><title type="html">L’appel de la montagne à la conversion</title><link href="https://www.piquecul.com/2022/05/30/appel-montagne-conversion.html" rel="alternate" type="text/html" title="L’appel de la montagne à la conversion" /><published>2022-05-30T00:00:00+00:00</published><updated>2022-05-30T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2022/05/30/appel-montagne-conversion</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2022/05/30/appel-montagne-conversion.html">&lt;p&gt;Durant le premier confinement, sur la Terre, comme une grande panne généralisée, les machines humaines infernales s’éteignirent les unes après les autres. La paralysie des activités humaines en surchauffe se propagea à la surface du globe. Le vacarme fit place au silence et l’on entendit de nouveau le chant de la Création. Une trêve bienfaitrice s’installa dans la guerre économique contre-nature que se jouent les nations, faisant chuter, par la même occasion, cette fièvre acheteuse…de tout et rien, destructrice du vivant. Pour la première fois depuis l’apparition des COP, l’objectif est atteint : les gaz à effet de serre baissèrent de 5%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref ! Quand l’humanité étouffe, la planète reprend son souffle. Raison pour laquelle, les hommes jurèrent leurs grands dieux de mettre fin au monde d’avant pour créer le monde d’après.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ! Que reste t-il, deux ans après, de ces bonnes intentions ? Il apparaît que toutes ses belles paroles ne furent, en définitive, que serment d’ivrogne. La guerre économique a repris, avec son corollaire, la fièvre acheteuse, comblant même la baisse de production de carbone des deux années passées. Or, si les bonnes intentions sont les pavés de l’enfer, alors celles de maintenant sont la voie royale pour l’avènement de l’enfer sur Terre !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est pourquoi, le &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/collectiffieraravis/&quot;&gt;collectif Fier-Aravis&lt;/a&gt; et l’association &lt;a href=&quot;https://protegeons-la-joyere.fr/&quot;&gt;Protégeons la Joyère&lt;/a&gt; vous invitent à « l’appel de la montagne à la conversion », conférence d’&lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Aur%C3%A9lien_Barrau&quot;&gt;Aurélien Barrau&lt;/a&gt; et d’Alain Boulogne le mardi 14 juin à 20h à l’espace Grand Bo au Grand-Bornand, véritable piqure de rappel du vaccin contre le déni et l’égoïsme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inscription gratuite obligatoire sur &lt;a href=&quot;https://www.conversionmontagne.fr&quot;&gt;https://www.conversionmontagne.fr&lt;/a&gt;. Merci.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Le Grand-Bornand" /><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Durant le premier confinement, sur la Terre, comme une grande panne généralisée, les machines humaines infernales s’éteignirent les unes après les autres. La paralysie des activités humaines en surchauffe se propagea à la surface du globe. Le vacarme fit place au silence et l’on entendit de nouveau le chant de la Création. Une trêve bienfaitrice s’installa dans la guerre économique contre-nature que se jouent les nations, faisant chuter, par la même occasion, cette fièvre acheteuse…de tout et rien, destructrice du vivant. Pour la première fois depuis l’apparition des COP, l’objectif est atteint : les gaz à effet de serre baissèrent de 5%. Bref ! Quand l’humanité étouffe, la planète reprend son souffle. Raison pour laquelle, les hommes jurèrent leurs grands dieux de mettre fin au monde d’avant pour créer le monde d’après. Las ! Que reste t-il, deux ans après, de ces bonnes intentions ? Il apparaît que toutes ses belles paroles ne furent, en définitive, que serment d’ivrogne. La guerre économique a repris, avec son corollaire, la fièvre acheteuse, comblant même la baisse de production de carbone des deux années passées. Or, si les bonnes intentions sont les pavés de l’enfer, alors celles de maintenant sont la voie royale pour l’avènement de l’enfer sur Terre ! C’est pourquoi, le collectif Fier-Aravis et l’association Protégeons la Joyère vous invitent à « l’appel de la montagne à la conversion », conférence d’Aurélien Barrau et d’Alain Boulogne le mardi 14 juin à 20h à l’espace Grand Bo au Grand-Bornand, véritable piqure de rappel du vaccin contre le déni et l’égoïsme. Inscription gratuite obligatoire sur https://www.conversionmontagne.fr. Merci.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/affiche-conversion-montagne.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/affiche-conversion-montagne.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Les élus et les nantis des Aravis en adoration devant leur idôle, le Veau(Quiez) d’or et ses millions d’euros !</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/11/06/les-elus-et-les-nantis-des-aravis-en-adoration-devant-leur-idole-le-veau-quiez-d-or-et-ses-millions-d-euros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Les élus et les nantis des Aravis en adoration devant leur idôle, le Veau(Quiez) d’or et ses millions d’euros !" /><published>2021-11-06T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/11/06/les-elus-et-les-nantis-des-aravis-en-adoration-devant-leur-idole-le-veau-quiez-d-or-et-ses-millions-d-euros</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/11/06/les-elus-et-les-nantis-des-aravis-en-adoration-devant-leur-idole-le-veau-quiez-d-or-et-ses-millions-d-euros.html">&lt;p&gt;Extrémistes, sectaires, complotistes, talibans, négationnistes, hurluberlus, fous ! Tels sont les épithètes attribués par les élus et partisans du projet dévastateur de la retenue collinaire de La Clusaz aux voix qui s’élèvent contre. Mais qu’est-ce qui justifie d’user d’insultes, l’arme des faibles par excellence, si ce n’est l’absence totale d’arguments face aux révélations des collectifs et associations, notamment dans la dernière enquête publique. Quoi qu’il en soit, l’on voit bien que pour légitimer un projet qui, de fait, prend l’eau de toutes parts, il ne reste qu’aux élus la diffamation véhémente qui n’est autre que l’aveu de leur faiblesse devant la puissante argumentation des opposants qui démantèle l’argutie chétive de la mairie de La Clusaz. Pour faire simple : aux élus le récit mensonger et la rhétorique absurde, aux opposants la mise en lumière des filouteries !&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est pourquoi confronté à une montée en puissance de la contestation démasquant les faux calculs et mensonges du dossier de la retenue collinaire du bois de la Colombière à Beauregard, le maire de La Clusaz et son conseil, sans doutes affolés de voir se profiler le spectre d’un nouveau scandale type Club Med, s’est mis à battre la campagne à la recherche de soutiens. Après une opération de communication commando via des SMS incitant les habitants à poster un avis positif sur le registre de l’enquête publique, le maire et son conseil quémandèrent aide et secours à tout un aréopage d’élus et spécialement à Laurent Wauquiez, lors de sa venue au Grand Bornand pour présenter son plan montagne 2 et son tas d’or de 100 millions d’euros pour le tout ski. Quelle leçon de courage de la part du maire ! N’est-ce point là un comportement de cour d’école où, lorsqu’à la récréation, un petit groupe provoque, nargue, agace et exaspère tous les autres écoliers par leurs mensonges et leur suffisance agressive et sentant la raclée venir, part en courant se réfugier derrière le costaud de la cour des grands en jappant que les extrémistes sectaires leur veut du mal ? Spectacle affligeant des bipèdes du monde d’avant redoublants d’efforts et prêts à toutes les bassesses pour garder leurs privilèges et ravager la beauté des lieux transmise pourtant par leurs ancêtres qu’il vénère tant… du bout des lèvres car leur cœur mauvais ne bat que pour la rapine et le racket des ressources !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consternant aussi, le spectacle donné par tous ces élus et sommités départementales et régionales ainsi que cette assemblée de privilégiés prosternés et en adoration devant le Veauquiez d’or à l’Espace Grand Bo…nimenteur . Que de flagorneries dans cet entre-soi de dirigeants jurant la main sur le cœur avec des trémolos dans la voix que seul compte le bien être et le futur de la population alors que leur intention première est de faire main basse sur les dernières pépites des stations afin d’épuiser définitivement la mine d’or…blanc. Que dire encore de cette assistance béate d’admiration qui se couche devant des paroles à la musicalité vénéneuse, comme se couchent au poker les perdants devant le bluff du gagnant qui rafle la mise, constituée, ne l’oublions pas, de leur propre deniers. Alors, que tous ceux qui acquiescent en applaudissant des propos calomnieux humiliant l’adversaire, ne s’étonnent point que des opposants se redressent en refusant de se faire injurier et ponctionner leurs biens pour des projets qui n’enrichiront que ceux qui sont déjà largement pourvus. Qu’ils sachent également que ramper est le moyen de locomotion des serpents qui mordent lâchement au talon et qu’être debout, contre vents et marées, pour dénoncer abus et mensonges, fait la grandeur de l’homme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ces temps de COP26, il est tout de même incroyable que tous ces dignitaires et dirigeants de la montagne semblent plus avoir pris la foudre en devenant les vassaux cupides du grand Veauquiez d’or que d’avoir pris conscience qu’en le suivant comme un seul homme, aveuglés par son tas d’or, réduisent drastiquement l’espérance de vie de leur propre progéniture ainsi que celle de la Création. C’est pourquoi, en référence à Judas l’Iscariote, qui pour livrer à la puissance régionale de l’époque un opposant innocent, a trahi en donnant un baiser, ces iscariotes des temps modernes n’hésitent pas à bafouer leurs promesses de campagne électorale en baisant…(les joues de) leurs électeurs afin de mieux livrer les terres de leurs villages, héritage pastoral de leurs anciens, aux promo-tueurs à gage de l’immobilier et de la finance. Donner 100 millions d’euros pour défoncer les Alpes et pas un centime d’euro pour ceux qui gisent dans le froid et la faim aux portes des iscariotes, n’y a-t-il pas une indécence sacrilège de la part du Veauquiez d’or ?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Extrémistes, sectaires, complotistes, talibans, négationnistes, hurluberlus, fous ! Tels sont les épithètes attribués par les élus et partisans du projet dévastateur de la retenue collinaire de La Clusaz aux voix qui s’élèvent contre. Mais qu’est-ce qui justifie d’user d’insultes, l’arme des faibles par excellence, si ce n’est l’absence totale d’arguments face aux révélations des collectifs et associations, notamment dans la dernière enquête publique. Quoi qu’il en soit, l’on voit bien que pour légitimer un projet qui, de fait, prend l’eau de toutes parts, il ne reste qu’aux élus la diffamation véhémente qui n’est autre que l’aveu de leur faiblesse devant la puissante argumentation des opposants qui démantèle l’argutie chétive de la mairie de La Clusaz. Pour faire simple : aux élus le récit mensonger et la rhétorique absurde, aux opposants la mise en lumière des filouteries !</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/uploads/satire-retenue-collinaire.png" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/uploads/satire-retenue-collinaire.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Le maire du Grand-Bornand maître d’œuvre des basses œuvres de la promotion immobilière ?</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/08/13/promotion-immobiliere-grand-bornand.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le maire du Grand-Bornand maître d’œuvre des basses œuvres de la promotion immobilière ?" /><published>2021-08-13T00:00:00+00:00</published><updated>2021-08-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/08/13/promotion-immobiliere-grand-bornand</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/08/13/promotion-immobiliere-grand-bornand.html">&lt;p&gt;En cette fin de printemps et début d’été, pluie et chaleur jonchent la Création d’une luxuriance annonciatrice de bienfaits. Déjà les primeurs des jardins couvrent les tables, les troupeaux paissent une herbe grasse et les premières poussées de chanterelles et bolets tapissent les sous-bois. Mais au Grand Bornand, point de tout cela ! En sus d’une poussée de fièvre de l’or qui n’est toujours pas soignée, orages et températures estivales ont, semble t-il, déclenché une poussée éruptive de pustules invasives qui « vérolent » la beauté séculaire de ce recoin d’éden : les résidences touristiques, autrement dit, les ghettos touristiques. Cette propagation d’acné bétonnière serait-elle une conséquence du réchauffement climatique qui élèverait la température de la fièvre de l’or et qui ferait poindre un début d’altération de bon sens chez l’édile et son conseil municipal ? A moins que des intérêts ou des arrangements seraient tellement inavouables que la mairie les feraient croupir dans l’opacité la plus sombre des oubliettes communales ? Ces deux hypothèses seraient-elles plausibles ?&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une chose est sûre. Dès la fin mars, apparurent les premiers signes annonciateurs insidieux de l’épidémie de lèpre bétonnière avec la béance gargantuesque ayant dévoré aux trois quart une pente herbeuse en Suize pour les fondations des trois immeubles MGM. On aurait pu croire qu’avec ce projet d’un peu plus de 50 logements (à peu près 200 lits) la coupe eût été pleine. Eh bien non ! Voilà que maintenant la contagion s’aggrave et gagne la vallée du Chinaillon avec l’apparition des premiers symptômes de la poussée d’un énorme bubon : une résidence touristique Kaufman &amp;amp; Broad de 87 appartements (environ 320 lits) sur 13 niveaux, gérée par Odalys. Et là encore, ce n’est que de la roupie de sansonnet avec ce qui se prépare. Ce 24 juin, la mairie affiche au tableau municipal une demande de permis de construire de MGM, encore lui, pour son projet de 9 immeubles au lieu-dit les Côtes, balcon plein sud qui domine la station avec une des vues des plus remarquable. La contagion devient galopante ! Comment et pourquoi se peut-il que cette lèpre bétonnière puisse avancer impunément en rongeant inexorablement la beauté de ce lieu hors du commun et que la station puisse offrir sans honte une image de carte postale grêlée de pustules et de bubons ? Pourquoi tant de haine pour les prés et les alpages et tant d’amour pour les ghettos à touristes ? Quels sont les desseins réels de la mairie ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mgm-aerien.png&quot; alt=&quot;MGM&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Future pustule bétonnière de MGM&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-projet-kaufman--broad-fable-ou-conte-à-dormir-debout-&quot;&gt;Le projet Kaufman &amp;amp; Broad, fable ou conte à dormir debout ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tout commence à la lecture du CR (Compte Rendu) de la réunion du conseil municipal du 13 août 2020 où le maire annonce à ses élus que les parcelles A2425 et A2426 sont à vendre. Affriolé et appâté par cette vente, Maire Renard, par l’odeur alléché, tint à peu près ce langage à ses conseillers : « Pour valoriser le développement du centre du Chinaillon, il serait bon de développer une offre d’hébergement touristique aux abords des fronts de neige afin de pérenniser le dynamisme du Chinaillon tout en organisant un aménagement d’une densification raisonnée. Ainsi l’on voit bien que ce site est d’intérêt majeur et stratégique ! »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ces mots, le conseil ne se sentant pas de joie, et pour montrer sa belle voix, il ouvrit un large bec en confirmant à l’unanimité l’intérêt du projet et laissa tomber dans les pattes du goupil son patrimoine, le reblochon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 mois plus tard, le CR du conseil municipal du 14 avril 2021 nous apprend que :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;EPF74, organisme de portage, a bien fait l’acquisition de la parcelle 2425 le 17 novembre 2020.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Depuis le 17 novembre 2020 la société de promotion « &lt;a href=&quot;https://www.societe.com/societe/sccv-grand-bornand-7106-chinaillon-892208364.html&quot;&gt;SSCV GRAND BORNAND 1706 CHINAILLON&lt;/a&gt; », c’est à dire Kaufman &amp;amp; Broad, a étudié un projet de résidence de tourisme de 87 logements avec restaurant, des services, un espace bien-être et un parc de stationnement sur 4 niveaux, implanté sur les parcelles A2425 et A2426, qui a fait l’objet d’un dépôt d’une demande de permis de construire le 30 novembre 2020. Ainsi, Kaufman &amp;amp; Broad aurait réalisé l’étude d’ un projet d’environ 320 lits sur 13 niveaux avec étude de sol, relevé de côtes, étude de faisabilité etc… et cela en 12 jours, week-end inclus ? N’y aurait-il pas anguille sous roche ? Or nous découvrons que, fort à propos, Kaufman &amp;amp; Broad se porte acquéreur de la parcelle A2425, dont on aurait tout lieu de croire qu’elle lui fût réservée, et ce au prix de 708 000 euros et non 870 000 euros qui est la somme versée par la mairie-EPF74, elle même inférieure au prix préconisé par la DIE (Direction de l’Immobilier de l’Etat), au motif qu’il y aurait des servitudes d’ordre d’intérêt général.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mais en réfléchissant bien, Kaufman &amp;amp; Broad en s’installant donc au Grand-Bornand ne profite-t-il pas de facto de l’intérêt général, augmentant ainsi la valeur de son futur ghetto ? Ce faisant, pourquoi dès lors solder le terrain (d’entente ?) de 162 000 euros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plan-kb-chinaillon.jpg&quot; alt=&quot;KB&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Projet Kaufman &amp;amp; Broad : Sarcelle, La Courneuve ou Quartier Nord de Marseille dans les Aravis ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A ce stade du récit, que nous est-il autorisé de penser ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La narration de cette fable politico-financière avec les arguments aussi alambiqués et ambivalents de Maire Renard, ne peut que laisser un goût tellement âcre, râpant la bouche des administrés de la commune au point qu’il leur est impossible, maintenant, d’avaler les couleuvres sur l’intérêt général de l’édile. En effet, les habitants se rendent bien compte que sous leurs propres yeux, la folle progression, de cette lèpre ou peste bétonnière se propage à la vitesse d’un cheval au galop, telle les marées, et que Maire Renard avançant masqué derrière l’alibi de l’intérêt général vend l’âme de ce village ancestral aux fauves de la promotion immobilière se goinfrant des pâtures et alpages légués par le labeur épuisant des anciens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’où les questions ainsi que les suspicions d’intrigues et tripatouillages qui se murmurent de plus en plus fort dans le village, jusqu’à être bientôt une clameur de mécontentement :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;En quoi cette vente, qui va déboucher sur la construction d’immeubles de tourisme qui poussent à l’exode les jeunes descendants de ceux qui ont bâti ce village pastoral, est-elle d’intérêt général ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;N’y a-t-il pas confusion des genres de la part du Zorro (renard en espagnol) communal en avançant masqué par le titre de maire pour se lancer de fait dans la promotion immobilière en puisant dans les réserves foncières du Grand Bornand ? Pour quelle raison ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne serait-il pas avide des taxes d’aménagement des ghettos touristiques pour combler la dette abyssale liée au financement, essentiellement, du chantier babylonien du front de neige du Charmieux géré de manière erratique et à l’heure actuelle toujours inachevé ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, l’on voit bien que, malade de la peste bétonnière, la station du Grand Bornand, satisfaisant à son appétit glouton de béton, a déjà dévoré force pâtures et moutons et parfois même les bergers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Morales de la fable&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;On savait que la fourmi n’était pas prêteuse, mais une ristourne de près de 20% sur le ghetto Kaufman, ne serait-ce point plutôt la cigale nous ayant chanté la messe tout l’été et que la population se trouva fort dépourvue de ses terres quand la bise(de Juda) fût venue ? La cerise sur le ghetto, quoi !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vous avez dit, le Grand Bornand station labellisée Flocon Vert ? Ne serait-il pas préférable de dire station labellisée flocon ver(t)olé ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="Le Grand-Bornand" /><summary type="html">En cette fin de printemps et début d’été, pluie et chaleur jonchent la Création d’une luxuriance annonciatrice de bienfaits. Déjà les primeurs des jardins couvrent les tables, les troupeaux paissent une herbe grasse et les premières poussées de chanterelles et bolets tapissent les sous-bois. Mais au Grand Bornand, point de tout cela ! En sus d’une poussée de fièvre de l’or qui n’est toujours pas soignée, orages et températures estivales ont, semble t-il, déclenché une poussée éruptive de pustules invasives qui « vérolent » la beauté séculaire de ce recoin d’éden : les résidences touristiques, autrement dit, les ghettos touristiques. Cette propagation d’acné bétonnière serait-elle une conséquence du réchauffement climatique qui élèverait la température de la fièvre de l’or et qui ferait poindre un début d’altération de bon sens chez l’édile et son conseil municipal ? A moins que des intérêts ou des arrangements seraient tellement inavouables que la mairie les feraient croupir dans l’opacité la plus sombre des oubliettes communales ? Ces deux hypothèses seraient-elles plausibles ?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/sus-aux-alpages.png" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/sus-aux-alpages.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">La Clusaz - carton sur les réseaux !</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-carton-sur-les-reseaux.html" rel="alternate" type="text/html" title="La Clusaz - carton sur les réseaux !" /><published>2021-08-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-08-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-carton-sur-les-reseaux</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-carton-sur-les-reseaux.html">&lt;p&gt;Cette dernière semaine, la #communication de @sauvonsbeauregard sur les pages &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sauvonsbeauregard/&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/sauvons_beauregard&quot;&gt;Insta&lt;/a&gt; a été très performante sur les réseaux sociaux. Saluée par les internautes en une semaine d’existence, elle a eu une couverture de 41,4K. La publication “NON à la retenue collinaire” scorant à 36,6K (couverture), 3,5K (interactions) et 136 partages. Son travail a permis de donner une information sourcée et non enjolivée sur la destination de #montagne de #laclusaz.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« La performance de nos actions digitales revient à une équipe de montagnards pragmatiques en lien avec des chercheurs et des scientifiques n’ayant d’autres intérêts que d’informer les citoyens et alerter sur les projets destructeurs de l’écosystème et de la biodiversité. Elle a su traduire dans ses actions les enjeux véritables, toucher la fondation 1% Pour la Planète et l’athlète de renommée internationale Kilian Jornet. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#NousSommesLaNatureQuiSeDéfend&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez les posts de @sauvonsbeauregard sur &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sauvonsbeauregard/&quot;&gt;FB&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/sauvons_beauregard&quot;&gt;Insta&lt;/a&gt; et partagez les comme Kilian Jornet !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/statistiques-beauregard.png&quot; alt=&quot;comptes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Cette dernière semaine, la #communication de @sauvonsbeauregard sur les pages Facebook et Insta a été très performante sur les réseaux sociaux. Saluée par les internautes en une semaine d’existence, elle a eu une couverture de 41,4K. La publication “NON à la retenue collinaire” scorant à 36,6K (couverture), 3,5K (interactions) et 136 partages. Son travail a permis de donner une information sourcée et non enjolivée sur la destination de #montagne de #laclusaz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/post-laclusaz.png" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/post-laclusaz.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Scoop : La Clusaz prône la décroissance et s’inspire des colibris de Pierre Rabhi</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-decroissance.html" rel="alternate" type="text/html" title="Scoop : La Clusaz prône la décroissance et s’inspire des colibris de Pierre Rabhi" /><published>2021-08-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-08-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-decroissance</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/08/12/la-clusaz-decroissance.html">&lt;p&gt;Quel revirement ! La Clusaz serait-elle revenue à la raison, aurait-elle entendue les collectifs et associations de citoyens, aurait-elle tenue compte des rapports du GIEC, aurait-elle lu les articles du Pique Cul  sur la retenue collinaire de Beauregard, tous alertant des méfaits de l’artificialisation ? La Clusaz serait-elle devenue décroissante ? Les extraits ci-dessous de l’interview de Jean-Philippe Monfort, le directeur de l’office du tourisme de La Clusaz, publiée dans &lt;em&gt;We Like Travel&lt;/em&gt;, sèment le doute.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous souhaitons préparer l’avenir et &lt;strong&gt;faire notre part&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Comme le petit colibri ?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous jugeons qu’il vaut mieux &lt;strong&gt;ralentir&lt;/strong&gt; plutôt que de foncer dans le mur&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une déclaration de décroissance ?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;En prônant une économie &lt;strong&gt;du mieux et pas du plus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tendre à la sobriété heureuse ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trop-beau-pour-être-vrai&quot;&gt;Trop beau pour être vrai&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est trop beau pour être vrai ? Eh oui ! Ces belles phrases ne sont que verbiage de communicants, intox publicitaire, à moins que ce ne soit une véritable dissonance cognitive ? Une tartufferie qui porterait à rire nonobstant son cynisme… À ce jeu, les grands perdants sont la vérité, l’environnement et les gens (qu’il faudrait arrêter à un moment de prendre pour des cons).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-modèle-de-storytelling-de-démagogie-et-dimposture&quot;&gt;Un modèle de storytelling, de démagogie et d’imposture&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aghh, cette plaie du XXIe siècle qu’est le storytelling (dont le synonyme pourrait être tromperie) qui consiste à raconter une belle histoire afin de vendre sa marque et son produit (un village de montagne associé à un produit, La Clusaz à une marque, ça en dit déjà suffisamment long) en omettant sciemment des actes et des projets dérangeants bien moins glamours pour l’image. Entre gens de la com’ et du marketing plutôt confortablement rémunérés, la vérité n’a que peu d’importance, la forme l’emporte sur le fond, et la complaisance est de mise à l’image de cet article/interview publié par &lt;em&gt;We Like Travel&lt;/em&gt; (une agence de com’ spécialisée dans le digital) dans son étude montagne et réseaux sociaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette interview à base d’affirmations, Le Pique Cul l’a complétée pour une mise en perspective.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;entre-les-lignes&quot;&gt;Entre les lignes&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La Clusaz : station engagée&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Oui, engagée dans la peinture verte et la communication. Comme vous allez le voir, elle peint avec ses plus gros pinceaux.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cette liberté fait partie intégrante de La Clusaz. Elle est issue d’une gouvernance 100% locale&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Oubliant d’ailleurs qu’il est d’ailleurs, le directeur de l’office du tourisme, en bon petit soldat, a parfaitement intégré qu’afin de flatter La Mairie dont son poste et le budget de l’office du tourisme dépendent, il fallait appuyer sur le 100% local. A savoir, les gens d’ici et bien d’ici, à savoir les Cluses pure souche qui gouvernent. Elus qui bien que vivant grâce aux gens d’ailleurs, les touristes, ne tolèrent pas les « pas d’ici, entendez pas natifs » pour leurs prises de décisions, sauf ceux qui abondent dans leur sens comme le directeur de l’office du tourisme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant à cette gouvernance 100% locale, entendez 100% Cluse, rappelons que la commune de La Clusaz fait partie de la Communauté de Communes des Vallées de Thônes (CCVT) depuis la loi NOTRe en 2015 avec les 11 autres communes de la vallée de Fier Aravis. Les compétences intercommunales de la CCVT sont multiples (elle récupérera possiblement la gestion de l’eau d’ici 2025). Les Cluses ne gouvernent donc pas seuls, mais avec l’ensemble des communes des vallées de Thônes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Un besoin vital d’affirmer que la Clusaz n’est pas un parc d’attraction, (…), mais bien un village de montagne vivant toute l’année&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/disneyLCZ_ok.jpg&quot; alt=&quot;Disney&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devoir affirmer que la Clusaz n’est pas un parc d’attraction, n’est-ce pas en douter ? Une station de ski est de fait un parc d’attractions. Pourquoi ne plus l’assumer et s’en défendre ?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Couvrir 45 % d’un domaine skiable avec de la neige artificielle contre 27 actuellement, si ça n’est pas persister dans l’aménagement du parc d’attraction (artificiel par nature), ça y ressemble !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le champ Giguet nouvellement goudronné avec toutes ses attractions, les Confins avec ses tyroliennes, la passerelle du col de Balme, sorte de phallus en ferraille pointant vers le massif du Mont-Blanc suspendu dans le vide, n’apportant rien si ce n’est de faire son selfie face au toit de l’Europe alors qu’on peut avoir la même vue sans cet artifice, « le sentier du reblochon » avec son décor « cartoon » pâte… La Clusaz se disneylise à vitesse grand V.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Au moment où l’office du tourisme découvre qu’il est de bon ton de communiquer sur la vie à l’année, la vie à l’année se meurt. De nombreuses familles autochtones qui travaillent à La Clusaz cherchent à se loger à l’année sans y parvenir et doivent s’exiler dans la vallée, la faute au prix du m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; devenu indécent (merci la spéculation et la promotion immobilière…). La Clusaz se vide de sa population, banques, agences immobilières, magasins de sport et restaurants remplaçant les commerces de proximité. Sans compter les résidences de tourisme et chalets de luxe aux volets fermés les trois quarts de l’année, quand ce n’est pas plus.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous avons mené un travail collectif pour préparer l’avenir en abordant (…) la place donnée à la nature&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Curieuse notion de la place donnée à la nature quand :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La Mairie projette la construction d’une retenue collinaire de 148 000 m3 (cinq terrains de foot) en plein corridor écologique entraînant la destruction directe de 8 hectares d’habitats naturels (onze terrains de foot).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La Mairie demande une dérogation pour « destruction et altération d’habitats d’espèces protégées, capture, destruction et perturbation intentionnelle de spécimens d’espèces animales protégées », (page 1072 du rapport ABEST, cabinet d’étude de la future retenue collinaire de La Collombière) !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous œuvrons afin de réduire nos émissions de gaz à effet de serre (…)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Réduire les émissions en augmentant quasi par deux les besoins en neige artificielle (avec des installations énergivores) et en capacité touristiques ?!!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capter et acheminer l’eau de la source de la Gonnière, vers le col des Aravis, 4km en aval, à 1 235 m d’altitude vers la future retenue de la Colombière située à 1 550 m ce qui nécessitera des équipements techniques de forte puissance, est-ce que cela contribue à réduire les émissions ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’énergie grise de ces gigantesques travaux de retenue, son futur ballet d’engins de TP qui ne marchent pas à l’eau, contribuera-t-elle à réduire les émissions ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Réduire ses émissions en adoptant une stratégie à rebours des problèmes générés par le changement climatique en montagne et des préconisations des accords de Paris visant à la neutralité carbone en 2050, et du rapport du GIEC 2018 prônant de diviser par deux les gaz à effet de serre d’ici 2030 ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Autant de défis à la logique !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(…) de sécuriser la ressource en eau potable&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 hectares de forêt, soit la quasi-totalité du plateau de La Colombière sera “décapitée” et imperméabilisée lors de la construction de la retenue. Or la surface autour de la Colombière est importante pour capter l’eau de la pluie et de fonte de neige. Une fois construite, la retenue ne permettra plus l’infiltration de l’eau du plateau. Elle assèchera les sources et torrents alimentant la tourbière, peu à peu près d’un tiers de l’alimentation de la tourbière côté Sud sera coupée.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Imperméabiliser 4 ha de forêt, représente, compte tenu de la pluviométrie de la Clusaz (1734 mm annuel), un manque à gagner de 69 360 m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; pour la nature et les sources qui dépendent du massif de la Colombière et aliment les chalets d’alpages depuis les 400 ans évoqués par le directeur de l’office du tourisme.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le chantier de la retenue mettra en danger l’équilibre hydrologique de toute la zone.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Quel est le sens de construire une retenue en prétextant des besoins en eau tout en asséchant une zone humide et en imperméabilisant 4 ha de sol ? Empêcher 69 360 m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; d’eau de s’écouler pour en stocker 50 000m3 (évaporation non évaluée) pris dans une source en aval dans une retenue ?&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le plan de développement de 2010 inscrit que de l’eau potable existe en très grosse quantité en sous-sol du Bossonnet. Le Pique Cul en avait fait un article. Les 50 000 m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; prévus à l’air libre dans la retenue, donc non potable sans traitement, ne peuvent concurrencer cette ressource du Bossonnet.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Encore des défis à la logique !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tout cela en prônant une économie du mieux et pas du plus !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Plus de retenues collinaires, plus de canons à neige, plus de lits touristiques prévus dans le SCoT, plus de km de pistes avec le projet de liaison avec le Grand-Bornand !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Où est le mieux ?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous jugeons qu’il vaut mieux ralentir et changer de trajectoire, plutôt que de foncer dans le mur&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Les projets en cours et à venir ne semblent pas contribuer à ralentir, bien au contraire, La Clusaz appuie à fond sur la pédale d’accélération…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A moins que ce ne soit une question de parabole : La Clusaz préfère peut-elle scier sur la branche sur laquelle elle est assise plutôt que de foncer dans le mur, le résultat étant le même…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Préparer l’avenir c’est parfois renoncer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ce qui est sage ! Renoncez donc à cette 5&lt;sup&gt;ème&lt;/sup&gt; retenue, renoncez à l’artificialisation, faites avec l’existant et rénovez-le.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci, bisous.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Quel revirement ! La Clusaz serait-elle revenue à la raison, aurait-elle entendue les collectifs et associations de citoyens, aurait-elle tenue compte des rapports du GIEC, aurait-elle lu les articles du Pique Cul sur la retenue collinaire de Beauregard, tous alertant des méfaits de l’artificialisation ? La Clusaz serait-elle devenue décroissante ? Les extraits ci-dessous de l’interview de Jean-Philippe Monfort, le directeur de l’office du tourisme de La Clusaz, publiée dans We Like Travel, sèment le doute.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/greenwashing_LCZ.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/greenwashing_LCZ.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Retenue collinaire de Beauregard : eau rage, eau des espoirs à La Clusaz ?</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/07/12/retenue-collinaire-la-clusaz.html" rel="alternate" type="text/html" title="Retenue collinaire de Beauregard : eau rage, eau des espoirs à La Clusaz ?" /><published>2021-07-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-07-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/07/12/retenue-collinaire-la-clusaz</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/07/12/retenue-collinaire-la-clusaz.html">&lt;h3 id=&quot;où-il-est-question-des-alternatives-à-la-mortifère-retenue-collinaire-de-la-colombière-à-beauregard-et-aux-techniques-de-communication-et-manipulation-de-la-clusaz&quot;&gt;Où il est question des alternatives à la mortifère retenue collinaire de la Colombière à Beauregard et aux techniques de communication et manipulation de La Clusaz.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rage car la commune de La Clusaz a approuvé par délibération du conseil municipal du 29 avril 2021 la création de la retenue collinaire mixte d’altitude d’un volume de 148 000 m³ destiné avant tout à l’alimentation en eau des canons à neige. Elle se situera dans le bois de La Colombière, trésor de biodiversité, dans le massif de Beauregard à 1500 m d’altitude, avec une emprise totale de 8 hectares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espoir car des alternatives à cette retenue collinaire existent. Elles émergent des collectifs et associations environnementales qui ont étudié l’ensemble des ressources en eau dont La Clusaz dispose et qui rendrait caduque la construction de cette cinquième retenue collinaire.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fontaine-je-ne-boirai-pas-de-ton-eau-&quot;&gt;Fontaine, je ne boirai pas de ton eau ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pas piquée des verts, ces alternatives au projet de construction de la retenue collinaire dans le bois de la Colombière sur le plateau de Beauregard, la Mairie de La Clusaz n’en veut point. Elle s’entête à vouloir maintenir la tête sous l’eau des opposants pourtant force de propositions, se noyant elle-même dans le mensonge. En effet, arc-boutée sur sa posture, elle préfère la communication à sens unique, la mise en scène et l’achat de pages de publicité plutôt que de se heurter à ses contradicteurs pour justifier ce qui se révèle être de moins en moins justifiable au regard du dossier et d’une vision holistique des territoires de moyenne montagne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et si elle se plaint que les études pour ce projet de retenue réalisées par les cabinets d’étude (ce qui est obligatoire) lui ont déjà coûté un bras, sous-entendant que c’est une raison suffisante pour ne pas reculer, question communication, elle ne lésine pas sur la dépense et sort l’artillerie lourde pour informer manipuler l’opinion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En l’occurrence :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un média-trainer, Alexis, ex-journaliste de la TV8 Mont-Blanc, pour coacher le Maire peu à l’aise avec les media, histoire de bien marteler des éléments de langage et pour présenter, façon show télé, le projet de retenue. Chiader la forme, ça impressionne le chaland…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un bureau de presse parisien pour diffuser sa propagande auprès des média nationaux. C’est l’agence RevolutionR dont le tarif minimum pour assurer les relations presse (RP) d’une petite marque est de 20 000 €, on vous laisse imaginer la prestation pour une riche station de ski… Plutôt bien ficelés, les communiqués de presse de revolutionR pourront être copiés-collés tels quels dans les média : et hop, ni vu, ni connu !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un site Internet dédié à la transition pour vanter les mérites de la retenue. Allez, un bon coup de ripolin vert, mais puisque la Mairie vous dit haut et fort et écrit qu’elle fait preuve de transparence, croyez-la donc sur parole ;-)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le recrutement d’un chargé de communication. Salarié par la Mairie, sa mission : défendre la retenue collinaire corps et âme, condition sine qua none de son embauche. La mairie a aussi embauché un chargé à l’environnement : des deux postulants arrivés pour l’entretien final, le plus consensuel, celui qui ne s’est pas prononcé contre cette retenue collinaire a bien évidemment été retenu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’achat d’une pleine page de publicité publiée dans le Dauphiné Libéré du lundi 28 juin, au lendemain des régionales et départementales –une page de pub dans le DL coûte 5 000 € minimum-, insérée entre les résultats des élections régionales, les pages les plus consultées. Avec cet achat d’espace publicitaire par La Clusaz, il est légitime de se demander si les journalistes du DL qui vit en grande partie grâce aux annonceurs n’auront pas quelques réticences à donner une visibilité aux opposants de la retenue ? Il n’est pas très difficile « d’acheter » la presse, de surcroît quand elle est possédée par une banque ou tout autre « affairiste ». Or le Dauphiné Libéré fait partie du groupe EBRA, premier groupe de presse quotidienne régionale, dont le Crédit Mutuel Alliance Fédérale est l’unique propriétaire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Deux interrogations :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quid du coût global de cette communication ? Est-il au moins équivalent sinon supérieur au coût d’un forage au Bossonnet (estimé à 60 000 €) ? Ce site qui abriterait un gisement d’or bleu de 10 millions de m³ si l’on se fie aux rapports de 2007/2011, ce qui pourrait assurer une autonomie en eau potable à La Clusaz, au Grand-Bornand, à Saint-Jean de Sixt et aux Villards et qui éviterait de creuser cette cinquième retenue à Beauregard, trésor de biodiversité doublé d’une zone humide. Un forage demandé par les collectifs et associations. Cf. &lt;a href=&quot;https://www.piquecul.com/2021/05/06/navigation-eaux-troubles.html&quot;&gt;https://www.piquecul.com/2021/05/06/navigation-eaux-troubles.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Mairie dit que cette retenue est vitale pour le village, mais si cette retenue collinaire coulait de source, la commune aurait-elle besoin de cette débauche de communication propagande ? Tant de publicité pour se présenter comme le chantre du développement durable (le fameux DD qui, on le rappelle, est un oxymore), alors même que la commune bétonne et goudronne à qui mieux mieux ? N’est-ce pas un leurre fait pour tromper le monde, notamment par voie de presse ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;digression-sur-les-relations-publiques-à-toutes-fins-utiles&quot;&gt;Digression sur les relations publiques à toutes fins utiles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les relations publiques permettent de manipuler l’information pour transformer ce qui parait être un obstacle en une opportunité et faire d’un objet de controverse un noble cheval de bataille. Edward Bernays, l’un des initiateurs des relations publiques, a par exemple fait du bacon dont il a relancé les ventes aux Etats-Unis, le symbole du petit-déjeuner américain. Pour appuyer ses propos, il a fait appel à des médecins, faisant figure d’autorité, pour qu’ils louent les bienfaits du bacon auprès de la presse. Plus d’un siècle après, les méthodes restent inchangées. Pour vanter les mérites de la retenue collinaire et faire croire qu’il n’y a aucune autre alternative, un hydrogéologue et un météorologue sont les figures d’autorité utilisées par la Clusaz dans son dernier communiqué de presse. Qui oserait remettre en question un verbatim de scientifique ? Il faut être fin connaisseur du dossier pour comprendre que leurs arguments sont tronqués et approximatifs, ce qui biaise l’analyse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aie-confiance-aie-confiance-qui-manipule-qui-&quot;&gt;Aie confiance, aie confiance… qui manipule qui ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’édile voudrait donc que les citoyens le croient sur parole, quand lui-même jette son opprobre et la suspicion sur les opposants à la retenue ? Outre le fait que « ce ne sont pas des gens d’ici, - La rédaction du Pique Cul serait grée à Monsieur le Maire de lui faire suivre la définition de ce qu’est « être d’ici »-, il déclare lors du conseil public du 29 avril, « nous ne laisserons pas le débat nous échapper et nous faire manipuler par des lobbys et des agitateurs qui voudraient régler leurs compte chez nous. La démocratie ce n’est pas les réseaux sociaux », comme le rapporte Le journal des propriétaires des Aravis (n°146 de Juin-Juillet 2021 dans son article titré les élus entérinent une retenue à Beauregard. L’édile dénigre également &lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/monsieur-le-préfet-de-haute-savoie-la-clusaz-non-à-la-destruction-d-espèces-protégées-à-beauregard-en-aravis&quot;&gt;la pétition&lt;/a&gt; ? ayant recueilli plus de 50 000 signatures, suggérant qu’elles proviennent d’un pays lointain, en somme qu’elles ont été achetées…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une technique de manipulation consiste à vouloir faire passer l’autre pour ce que l’on est soi-même. Dans quel camp se trouve la malhonnêteté ? Qui manipule qui ?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;des-agitateurs-de-neurones&quot;&gt;Des agitateurs de neurones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ces attaques de bas étage ne méritent pas qu’on s’y arrête, ce qui importe, c’est que les collectifs et associations qui n’agitent que leurs neurones ont effectué un travail de fourmi en se fadant les 1500 pages du rapport du cabinet d’étude ABEST soumis à la concertation publique préalable ouverte du 11 janvier au 8 février (et ayant recueilli 393 avis) ainsi que les conclusions rendues en avril faisant suite à la concertation. Les 18 élus ayant voté pour la retenue ont-ils épluché ces 1500 pages ? On peut raisonnablement en douter. Collectif et assos ont aussi étudié les schémas directeurs successifs du petit cycle de l’eau sur lesquels le rapport ABEST s’appuie et les expertises fournies par O des Aravis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or, la lumière arrive dès la page 24 du dossier ABEST, « il est à noter que les critères retenus pour l’analyse intègrent le volume de la retenue comme un paramètre invariable et intangible. Cette hypothèse de départ biaise l’analyse multicritères dans la mesure où aucun site alternatif ne permet d’atteindre le volume désiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Autorité Environnementale recommande de revoir l’étude des variantes en approfondissant l’examen des alternatives avec des hypothèses initiales de besoin en volume de stockage différentes »&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Qu’est-ce qui justifie le volume dit intangible de 148 000 m³ ? C’est bien la première question à poser dans ce dossier, question qui reste pourtant sans réponse à ce jour…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Notons également que Collectifs et associations attendent toujours les preuves (à savoir le rapport officiel) certifiant les dires de l’édile qui affirme que la nappe phréatique sous le Bossonnet ne contient pas de réserve d’eau suffisante. Or selon des fuites, les élus savent qu’il y a de l’eau sous le Bossonnet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le Maire évoque aussi un forage au Bossonnet, l’os c’est que jusqu’à preuve du contraire (où sont les rapports ?), ce forage a été préconisé, mais pas réalisé. A moins que premier magistrat n’amalgame délibérément le sondage réalisé en vue d’une installation de géothermie pour le bâtiment du télémix du Bossonnet ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ces questions, elles sont pas vite répondues par la Mairie, comme dirait l’autre ! Sans quoi cette retenue tomberait à l’eau quoi, rien ne la justifiant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors à qui profite ce crime contre la biodiversité ? A quoi va véritablement servir cette retenue ? Quid de la dépense énergétique ? Pourquoi vouloir lancer les travaux si vite ? Qui tire les ficelles ? Ce dossier se révèle de plus en plus flou au fur et à mesure des investigations.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Où il est question des alternatives à la mortifère retenue collinaire de la Colombière à Beauregard et aux techniques de communication et manipulation de La Clusaz. Rage car la commune de La Clusaz a approuvé par délibération du conseil municipal du 29 avril 2021 la création de la retenue collinaire mixte d’altitude d’un volume de 148 000 m³ destiné avant tout à l’alimentation en eau des canons à neige. Elle se situera dans le bois de La Colombière, trésor de biodiversité, dans le massif de Beauregard à 1500 m d’altitude, avec une emprise totale de 8 hectares. Espoir car des alternatives à cette retenue collinaire existent. Elles émergent des collectifs et associations environnementales qui ont étudié l’ensemble des ressources en eau dont La Clusaz dispose et qui rendrait caduque la construction de cette cinquième retenue collinaire.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/beauregard-alpage-prot%C3%A9g%C3%A9.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/beauregard-alpage-prot%C3%A9g%C3%A9.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Charlie Hebdo se moque de la Clusaz sans retenue</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/07/03/charlie-hebdo-la-clusaz.html" rel="alternate" type="text/html" title="Charlie Hebdo se moque de la Clusaz sans retenue" /><published>2021-07-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-07-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/07/03/charlie-hebdo-la-clusaz</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/07/03/charlie-hebdo-la-clusaz.html">&lt;p&gt;Les arguments de la Mairie de La Clusaz pour maintenir son projet de retenue collinaire sont tellement peu sérieux et risibles, les ficelles et les mensonges si énormes, que La Clusaz deviendrait un sujet de moquerie? En tout cas Charlie Hebdo ne se gêne pas de railler son entêtement et surtout sa communication faussement verte dans son article du 2 juillet que le Pique Cul partage avec plaisir. Ne reste t-il donc que la risée pour que le maire et ses conseillers comprennent que les empêcheurs de tourner rond ne sont pas chez ceux qui sont étiquetés péjorativement “écolos” ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/charlie-hebdo-la-clusaz.jpg&quot; alt=&quot;Charlie Hebdo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">Les arguments de la Mairie de La Clusaz pour maintenir son projet de retenue collinaire sont tellement peu sérieux et risibles, les ficelles et les mensonges si énormes, que La Clusaz deviendrait un sujet de moquerie? En tout cas Charlie Hebdo ne se gêne pas de railler son entêtement et surtout sa communication faussement verte dans son article du 2 juillet que le Pique Cul partage avec plaisir. Ne reste t-il donc que la risée pour que le maire et ses conseillers comprennent que les empêcheurs de tourner rond ne sont pas chez ceux qui sont étiquetés péjorativement “écolos” ?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Au Grand-Bornand, la phobie des verts ferait-elle virer les comptes de la commune au rouge ?</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/06/16/comptes-grand-bornand.html" rel="alternate" type="text/html" title="Au Grand-Bornand, la phobie des verts ferait-elle virer les comptes de la commune au rouge ?" /><published>2021-06-16T00:00:00+00:00</published><updated>2021-06-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/06/16/comptes-grand-bornand</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/06/16/comptes-grand-bornand.html">&lt;p&gt;Que ce soit dans la presse écrite ou bien lors d’interview télévisées, le maire du Grand-Bornand arbore sa parure verte pour scander à qui mieux mieux, que, non, ce n’est pas un horrible destructeur d’espaces verts  pour une économie du tout ski et que, oui, il y a belle lurette qu’il s’est engagé sur la voie de la transition écologique, de la protection du patrimoine environnemental et de la tradition. Le tout, sans que le rouge de la honte ne lui monte à la figure. Mais se rend-il compte que dans son habit vert, il ressemble plus au petit bonhomme vert CETELEM bardé de crédits et d’emprunts que d’un maire veillant jalousement à la protection du bien commun aussi bien environnemental que culturel ? Que nul n’est dupe, tout du moins dans la commune et le haut de la vallée de son discours vert plein de duplicité et d’hypocrisie qui fait rire jaune et fait monter une colère noire due à sa peur bleue de l’écologie dont il aime, pourtant tant à se parer ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est pourquoi le Pique Cul publie une étude des comptes 2020 de la mairie postée sur le site de l’association &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/protegeonslajoyere&quot;&gt;“Protégeons la Joyère”&lt;/a&gt; et à laquelle le Pique Cul a ajouté un second alinéa en fin d’article qui lui semble judicieux.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;létude&quot;&gt;L’étude&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;D’après notre analyse des comptes administratifs 2020, le “capital restant dû” (ce qui reste à rembourser) de toutes les dettes contractées par le Grand-Bornand, se montait fin 2020 à 59,8 millions d’euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sachant qu’il y environ 2100 habitants au Grand-Bornand, le capital restant dû par habitant se monte donc à 59,8 millions Euros / 2100 habitants, soit une dette de 28500 Euros par habitant ! (1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En regardant de plus près, nous constatons :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Que 70% de cette dette est en fait liée au ski alpin (41,3 millions sur 59,8 millions d’Euros). 
&lt;img src=&quot;/assets/images/comptes-2020-grand-bornand-1.png&quot; alt=&quot;comptes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Qu’au cours des 7 années des mandats de notre maire et de ses conseils municipaux (soit de 2014 à 2020), la mairie a emprunté 3 fois plus pour le ski alpin qu’au cours des 7 années précédentes. &lt;img src=&quot;/assets/images/comptes-2020-grand-bornand-2.png&quot; alt=&quot;comptes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Depuis la prise de fonction de notre maire actuel, nous avons donc une dette et des annuités (5 millions d’annuités en 2020) qui augmentent chaque année alors que les recettes ski (qui vont à la SAEM) évoluent peu (marché du ski alpin est en stagnation). (2)
&lt;img src=&quot;/assets/images/comptes-2020-grand-bornand-3.png&quot; alt=&quot;comptes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le salut semble être d’augmenter les recettes de la Taxe d’Aménagement.
La Taxe d’Aménagement est la taxe que chaque nouvelle construction doit acquitter. Elle est proportionnelle à la surface plancher des constructions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, plus il y a de constructions, plus ces constructions sont massives, et plus il y a des revenus importants pour le Grand-Bornand. Ceci expliquerait l’urbanisation effrénée de notre ‘village’. 
La tentative avortée (jusqu’à présent) du club Med à la Joyère en est un exemple comme celle de la future construction d’un méga complexe d’appartements par Kaufman &amp;amp; Broad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On encourage et facilite la multiplication de grands projets immobiliers qui rapportent des millions quitte à vendre l’âme de notre village aux promoteurs. A part certains coins préservés, on transforme le Grand-Bornand en station dortoir à l’image des stations des années 70. L’histoire se répète. Nous avons déjà plus de 4000 logements secondaires, mais au regard du besoin d’argent, ce n’est pas assez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ce propos et qui valide notre opinion, Il se fait que notre maire a participé activement à la rédaction d’un livre blanc qui sera remis “aux pouvoirs publics”. Ce livre blanc ne demande rien d’autre que de faire sauter les verrous administratifs et la limitation des recours (sic)!, bref notre maire veut les pleins pouvoirs pour accélérer l’urbanisation “entre-soi”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, d’un côté on vend des traditions, des images cartes postales, des belles fermes centenaires, des vaches, l’art de vivre à la montagne et on ne se prive pas de faire de beaux discours dans les médias sur la culture montagnarde et la stratégie de diversification du Grand-Bornand (Flocon Vert) et d’un autre côté on bétonne, on urbanise, on terrasse, on grignote la montagne et les alpages et on investit 3 fois plus dans le Ski Alpin. Sans état d’âme, on va même jusqu’à créer des nouvelles routes dans le but de permettre encore plus de nouvelles constructions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, c’est le “sauve qui peut” pour augmenter les recettes (taxes et journées skieurs) et ce n’est probablement qu’un début. Le conseil municipal brade le Grand-Bornand pour des intérêts à court terme, pari très risqué dans un avenir plus qu’incertain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) &lt;em&gt;Le calcul de notre taux d’endettement est différent du taux d’endettement officiel publié par la mairie, car celle-ci n’est tenue de publier que le taux d’endettement du compte principal. Nous avons tenu à calculer le taux d’endettement de l’ensemble des comptes publics  car cela nous semble plus pertinent. De plus, le taux d’endettement est par habitant et non par foyer fiscal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) &lt;em&gt;Dans tous les pays de l’arc alpin, nous constatons que la fréquentation des pistes de ski alpin est soit en stagnation soit en décroissance depuis une dizaine d’années. La force et la faiblesse du Grand-Bornand est qu’elle est très prisée par les Hauts-Savoyards qui ne viennent donc y skier qu’en fonction du temps, de l’enneigement et qui en plus sont sensibles au prix. Ceci explique pourquoi le SCOT Fier-Aravis 2020 (qui reflète la stratégie de notre Maire) préconise le développement du tourisme de masse international à haut pouvoir d’achat (style ‘Club Med’, ensemble d’appartements de luxe, etc.). Convenons que cette stratégie axée vers un autre type de population est très risquée car cette population a un choix à la mesure de son pouvoir d’achat et fonction des conditions d’enneigement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Le Grand-Bornand" /><summary type="html">Que ce soit dans la presse écrite ou bien lors d’interview télévisées, le maire du Grand-Bornand arbore sa parure verte pour scander à qui mieux mieux, que, non, ce n’est pas un horrible destructeur d’espaces verts pour une économie du tout ski et que, oui, il y a belle lurette qu’il s’est engagé sur la voie de la transition écologique, de la protection du patrimoine environnemental et de la tradition. Le tout, sans que le rouge de la honte ne lui monte à la figure. Mais se rend-il compte que dans son habit vert, il ressemble plus au petit bonhomme vert CETELEM bardé de crédits et d’emprunts que d’un maire veillant jalousement à la protection du bien commun aussi bien environnemental que culturel ? Que nul n’est dupe, tout du moins dans la commune et le haut de la vallée de son discours vert plein de duplicité et d’hypocrisie qui fait rire jaune et fait monter une colère noire due à sa peur bleue de l’écologie dont il aime, pourtant tant à se parer ? C’est pourquoi le Pique Cul publie une étude des comptes 2020 de la mairie postée sur le site de l’association “Protégeons la Joyère” et à laquelle le Pique Cul a ajouté un second alinéa en fin d’article qui lui semble judicieux.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/grand-bornand-mairie.png" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/grand-bornand-mairie.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Bétonner sans retenue, s’y opposer c’est résolu</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/06/03/betoner-sans-retenue.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bétonner sans retenue, s’y opposer c’est résolu" /><published>2021-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2021-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/06/03/betoner-sans-retenue</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/06/03/betoner-sans-retenue.html">&lt;p&gt;Au bord des larmes pour certains, un sentiment de colère pour tous. Voilà ce que partagent ceux qui, à La Clusaz, n’admettent pas qu’on défigure la montagne.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fraîchement élu par seulement 638 voix, le maire du village n’a aucun complexe. Une 5ème retenue collinaire doit être construite sur le plateau de Beauregard, au grand dam du paysage, de la faune, de la flore et des règles sommaires d’une écologie raisonnée. Fausses justifications, arguments fallacieux, raisonnements trompeurs, le but est en réalité d’alimenter les canons à neige du domaine skiable car les années qui s’annoncent vont être difficiles. Le béton c’est embêtant, mais peu importe, le tourisme blanc doit être sauvé quand les perspectives sont noires. Honte aux élus complices, honte aux citoyens craintifs, les générations futures ne les reconnaîtront pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En réaction, associations et collectifs sont vent debout, avec l’indignation pour seul bagage. Pas certain qu’on les considère, la municipalité a d’ailleurs commencé à les mépriser. Le combat ne réussira qu’avec de l’audace, de l’organisation et du discernement. Bon courage aux clairvoyants.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><category term="Humeur" /><summary type="html">Au bord des larmes pour certains, un sentiment de colère pour tous. Voilà ce que partagent ceux qui, à La Clusaz, n’admettent pas qu’on défigure la montagne.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/beauregard-retenue-collinaire.png" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/beauregard-retenue-collinaire.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">La mairie de la Clusaz a-t-elle peur des verts ou est-elle verte de peur de les rencontrer ?</title><link href="https://www.piquecul.com/2021/05/31/mairie-la-clusaz-peur-rencontre.html" rel="alternate" type="text/html" title="La mairie de la Clusaz a-t-elle peur des verts ou est-elle verte de peur de les rencontrer ?" /><published>2021-05-31T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.piquecul.com/2021/05/31/mairie-la-clusaz-peur-rencontre</id><content type="html" xml:base="https://www.piquecul.com/2021/05/31/mairie-la-clusaz-peur-rencontre.html">&lt;p&gt;En tout cas, c’est ce que laisse entrevoir le courrier de la mairie de La Clusaz (en intégralité à la fin de l’article) envoyé aux associations environnementales et de résidents qui lui demandaient une entrevue groupée pour lui exposer les alternatives à la retenue collinaire de Beauregard.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, il faut savoir que, maintenant, pour une entrevue avec le maire, il est demandé de décliner son nom, sa fonction, son adresse postale ainsi que son adresse e-mail et le tout dans la limite de cinq personnes. Là, mais alors là, on sent un maire plein de courage, prêt à affronter une horde de cinq  opposants pour défendre les intérêts des quelques riches administrés de la commune. Et de son côté ? Le maire dit-il combien ils seront ? Va-t-il convoquer les dix huit du conseil pour ce face à face de tous les dangers ? Et puis, si pour lui une entrevue avec des habitants du Massif des Aravis est une menace, le Pique cul lui suggère de rajouter dans son pré-requis de rendez-vous, l’orientation sexuelle et la religion des demandeurs. On ne sait jamais !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A moins que… ? A moins que le maire ait une peur bleue des alternatives à la retenue collinaire proposées par les opposants qui soient tellement bien ficelées, argumentées, pertinentes, qu’elles renverraient dans la noirceur des ténèbres, d’où il est issu, le projet de Beauregard. Ceci ne rappelle-t-il pas l’épisode calamiteux du Club Med ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La peur bleue des Verts qui révèlent les noirs desseins de la commune ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et cerise sur le gâteau, les derniers impératifs de la lettre du maire pour tuer dans l’oeuf la demande d’éclaircissements de la bande des cinq émeutiers, à savoir : il y aura de toute façon un compte (conte) rendu de l’entrevue rédigé par la mairie et qu’en conséquence les vidéos (exigence des opposants par souci de transparence et de vérité), photos, enregistrements seront interdits et donc les portables laissés à l’extérieur de la salle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est ç’la ! Mais bien sûr ! La mairie s’occupe de tout et les belliqueux n’ont qu’à se lester d’une  tartiflette en silence!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En somme, à l’heure actuelle, prendre rendez-vous avec l’édile équivaudrait à une réunion dans les bureaux de la DGSI classée secret défense avec fouille au corps, passage sous un portique, port de badge agréé, etc..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Redevenons sérieux ! Que laisse supposer l’attitude de l’édile ? Ne nous indique-t-elle pas une crainte, que, face aux arguments des opposants, le projet de Beauregard prenne l’eau de toutes parts, un comble pour une retenue, et s’écroule entraînant dans le même temps sa crédibilité de maire? N’y aurait-il pas derrière cette eau…piniâtreté à défendre bec et ongles cette retenue et sans retenue aucune, une intention cachée inavouable qui provoquerait un séisme si celle ci se savait ? A l’image de l’acharnement de ne pas vouloir vérifier, au nom de prétextes fallacieux, par un forage la présence  de réserves d’eau phénoménales dans les nappe phréatiques du Fernuy et du Bossonet tout en s’évertuant de le cacher à la population ? Population, soit dit en passant, de moins en moins dupe et qui réellement se pose de plus en plus de questions, notamment chez les jeunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faudra bien que l’abcès des informations infectées par le mensonge et l’omission soit crevé par la volonté des habitants d’avoir l’accès à des informations honnêtes et vraies. C’est la moindre des choses à laquelle est tenue une mairie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Pique cul&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci-dessous l’intégralité de la lettre émanant de la mairie de La Clusaz que le &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/collectiffieraravis/&quot;&gt;collectif Fier Aravis&lt;/a&gt; a reçu le 20 mai 2021.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Madame, Monsieur, bonjour,&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Monsieur le Maire de La Clusaz, Didier THEVENET, vous remercie pour votre proposition et vous confirme son souhait de rencontrer chaque association ayant participé à la concertation pour le projet de retenue collinaire.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Monsieur le Maire prendra ainsi contact auprès de chaque entité cosignataire de votre courrier (Association La Nouvelle Montagne, Association des Résidents Secondaires de La Clusaz, Collectif Pour une transition participative à Thônes) afin d’organiser un temps d’échange privilégié avec chacune.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dans un premier temps, Monsieur THEVENET propose de recevoir des représentants du collectif Fier-Aravis le lundi 31 mai à 14h00 en mairie de La Clusaz.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Afin de rendre possible cet échange, nous vous prions de bien vouloir nous indiquer le nom de chacun des représentants, leur fonction, leur adresse postale ainsi que leur adresse e-mail (dans la limite de 5 personnes).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Un procès-verbal de la rencontre sera rédigé : nous vous informons en conséquence que les vidéos, photographies et enregistrements ne seront pas autorisés pendant l’entrevue, et qu’il conviendra de laisser les téléphones portables à l’extérieur de la salle.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Vous remerciant par avance pour votre confirmation en retour, nous restons à votre disposition pour toute demande de précisions.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Cordiales salutations,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="La Clusaz" /><summary type="html">En tout cas, c’est ce que laisse entrevoir le courrier de la mairie de La Clusaz (en intégralité à la fin de l’article) envoyé aux associations environnementales et de résidents qui lui demandaient une entrevue groupée pour lui exposer les alternatives à la retenue collinaire de Beauregard.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.piquecul.com/assets/images/la-clusaz-mairie.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.piquecul.com/assets/images/la-clusaz-mairie.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>